<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Priority Nature</title>
    <link>https://prioritynature.github.io/website/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Priority Nature</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://prioritynature.github.io/website/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Une combinaison mortelle</title>
      <link>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-04-15-un-couple-mortel/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-04-15-un-couple-mortel/</guid>
      <description>Nous savons qu&#39;il est beaucoup plus difficile de supporter 35°C dans la jungle indonésienne que dans le désert du Sahara, à cause du taux d&#39;humidité. Fort de ce constat, les chercheurs ont voulu quantifier des combinaisons de température (moyenne) et d&#39;humidité (moyenne) qui soient mortelles pour le coprs humain.
Chaque croix sur ce graphique indique l&#39;une de ces combinaisons. Celles qui se situent à droite de la courbe rouge sont létales (&amp;ldquo;Deadly&amp;rdquo;) pour le coprs humain après six heures d&#39;exposition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suivez les dirigeants</title>
      <link>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-03-27-suivez-les-dirigeants/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-03-27-suivez-les-dirigeants/</guid>
      <description>Isaac Cordal est un artiste espagnol dénonçant avec amertume, à l’aide de petits personnages de béton, la lenteur de nos dirigeants face au réchauffement climatique.
Son oeuvre majeure « Follow the leaders » (Suivez les dirigeants) a été exposée en 2011 dans les rues de Berlin avant que le GIEC ne se réunisse. Il tirait alors la conclusion que les gouvernements mondiaux ne font pas assez pour réguler le changement climatique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extinction des espèces.</title>
      <link>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-02-22-extinction-especes/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-02-22-extinction-especes/</guid>
      <description>La première espèce officiellement déclarée éteinte en 2020 est l’espadon chinois, poisson endémique du fleuve Yangtsé, selon une étude publiée dans «Science of the Total Environment». Chaque année entre 25 000 et 50 000 espèces disparaissent. En France comme partout dans le monde, l&#39;homme doit rendre des espaces de vie aux animaux pour qu&#39;ils puissent y vivre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CO2 : la France ne respecte pas l&#39;accord de Paris.</title>
      <link>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-02-22-la-france-ne-respecte-pas-accord-paris/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-02-22-la-france-ne-respecte-pas-accord-paris/</guid>
      <description>Le Haut conseil pour le climat (HCC), par la voix de sa présidente climatologue Corinne Le Quéré, auditionnée le 19 février 2020, est venu rappeler à l’exécutif que la France ne respecte pas les objectifs qu’elle a elle-même fixés. La cible de la neutralité carbone à l’horizon 2050 figure à l’article 1 de la loi énergie-climat, promulguée le 8 novembre 2019. Les efforts actuels sont « insuffisants », selon cette instance indépendante, chargée depuis 2018 de suivre la « bonne en mise en œuvre des mesures prises pour réduire les émissions de gaz à effet de serre ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compagnies aériennes : régulation, avions &#39;fantôme&#39; et pollution</title>
      <link>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-03-08-compagnie/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-03-08-compagnie/</guid>
      <description>Pour respecter les règles européennes, les compagnies aériennes font voler des avions «fantômes» vides pendant l&#39;épidémie de coronavrius pour conserver leurs créneaux horaires. Certaines compagnies ont gaspillé des milliers de tonnes de carburant dans leurs avions &amp;ldquo;fantômes&amp;rdquo; à destination et en provenance de l&#39;Europe.
Le secrétaire britannique aux Transports, Grant Shapps, a écrit aux régulateurs européens pour demandander que la règle dit du &amp;ldquo;Use it or Lose it&amp;rdquo; soit suspendue pour arrêter ces vols &amp;ldquo;fantômes&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment définir l&#39;anxiété climatique et comment lutter contre ?</title>
      <link>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-02-01-comment-definir-anxiete-climatique-et-comment-lutter-contre/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-02-01-comment-definir-anxiete-climatique-et-comment-lutter-contre/</guid>
      <description>L&#39;anxiété climatique ou l&#39;éco-anxiété est décrite par l&#39;American Psychological Association comme «une peur chronique du destin environnemental» et comme «un trouble psychologique assez récent affectant un nombre croissant de personnes qui s&#39;inquiètent de la crise environnementale».
Face à cette anxiété que peut-on faire ?
Reconnaître son éco-anxiété et en parler.
Un bon début est de reconnaître son existance et d&#39;en parler avec celles et ceux en qui vous avez confiance. En prenant conscience de ce que vous ressentez vous pouvez plus facilement déterminer comment agir pour prendre soin de vous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indice de perfomance climatique 2020 (CCPI).</title>
      <link>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-01-15-indice-de-perfomance-climatique/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-01-15-indice-de-perfomance-climatique/</guid>
      <description>Le CCIP - Climate Change Performance Index - est un outil indépendant d&#39;évaluation des performances de 57 pays dans 4 catégories :
 les émissions de GES (40% de pondération) les énérgies renouvelables (20%) la consommation d&#39;énergie (20%) la politique climatique (20%)  Cet indice vise à améliorer la transparence des politiques climatiques internationales et permet de comparer les efforts de protection du climat et les progrès réalisés par chaque pays.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réchauffement des océans.</title>
      <link>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-02-01-rechauffement-des-oceans/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-02-01-rechauffement-des-oceans/</guid>
      <description>La fonte des calottes glaciaires pourrait élever considérablement le niveau de la mer. La calotte glaciaire antarctique fond près de six fois plus vite qu&#39;au cours des années 80. La glace du Groenland fond quatre fois plus vite aujourd&#39;hui qu&#39;il y a 16 ans. Dans un scénario, intitulé &amp;ldquo;impulsion&amp;rdquo;, des eaux plus chaudes pourraient provoquer l&#39;effondrement des glaciers qui retiennent les calottes glaciaires de l&#39;Antarctique et du Groenland. Cela enverrait des quantités massives de glace dans les océans, entraînant potentiellement une élévation du niveau de la mer sur la planète entière.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deux mains géantes sortant du Grand Canal de Venise.</title>
      <link>https://prioritynature.github.io/website/post/2017-05-15-deux-mains-geantes-sortant-du-canal-de-venise/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prioritynature.github.io/website/post/2017-05-15-deux-mains-geantes-sortant-du-canal-de-venise/</guid>
      <description>A l&#39;occasion de la Biennale de Venise de 2017, l&#39;artiste Lorenzo Quinn a érigé une sculpture à deux mains dans le célèbre Grand Canal de la ville. Les membres reposent contre l’hôtel Ca ’Sagredo. Cette œuvre, intitulé «Support» sert de rappel visuel déchirant de l&#39;élévation du niveau de la mer causée par le changement climatique. «Je voulais sculpter ce qui est considéré comme la partie techniquement la plus difficile du corps humain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nier un problème si les solutions pour le résoudre ne nous conviennent pas.</title>
      <link>https://prioritynature.github.io/website/post/2014-11-10-nier-un-probleme-si-les-solutions-pour-le-resoudre-ne-nous-conviennent-pas/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prioritynature.github.io/website/post/2014-11-10-nier-un-probleme-si-les-solutions-pour-le-resoudre-ne-nous-conviennent-pas/</guid>
      <description>Les recherches en psychologie sont très intéressantes pour comprendre pourquoi certains pensent que les activités humaines ne contribuent pas au réchauffement climatique, malgré les preuves du contraire. Une étude réalisée par Troy Campbell et Aaron Kay de l&#39;université de Duke propose une nouvelle idée intéressante : &amp;ldquo;l&#39;aversion aux solutions du problèmes&amp;rdquo;.
L&#39;idée principale est la suivante : les gens sont moins susceptibles de croire que quelque chose pose problème s&#39;ils ont «une aversion pour les solutions associées au problème».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Il était une fois un sac en plastique.»</title>
      <link>https://prioritynature.github.io/website/post/2012-07-10-il-etait-une-fois-un-sac-en-plastique/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prioritynature.github.io/website/post/2012-07-10-il-etait-une-fois-un-sac-en-plastique/</guid>
      <description>Le dilemme de la gestion des déchets au Kirghizistan est un problème permanent pour le pays post-soviétique, et le dépotoir municipal de Bichkek ne reçoit presque aucune attention du gouvernement kirghize malgré le fait qu&#39;un écologiste ait qualifié la zone de catastrophe environnementale. Sans réglementation, le site a attiré des migrants des régions périphériques du Kirghizistan qui fouillent dans la décharge pour trouver des produits recyclables qui peuvent être revendus, s&#39;exposant ainsi aux déchets toxiques.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>