<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Priority Nature</title>
    <link>https://prioritynature.github.io/website/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Priority Nature</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://prioritynature.github.io/website/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Indice de perfomance climatique 2020 (CCPI).</title>
      <link>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-01-15-indice-de-perfomance-climatique/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prioritynature.github.io/website/post/2020-01-15-indice-de-perfomance-climatique/</guid>
      <description>Le CCIP - Climate Change Performance Index - est un outil indépendant d&#39;évaluation des performances de 57 pays dans 4 catégories :
 les émissions de GES (40% de pondération) les énérgies renouvelables (20%) la consommation d&#39;énergie (20%) la politique climatique (20%)  Cet indice vise à améliorer la transparence des politiques climatiques internationales et permet de comparer les efforts de protection du climat et les progrès réalisés par chaque pays.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deux mains géantes sortant du Grand Canal de Venise.</title>
      <link>https://prioritynature.github.io/website/post/2017-05-15-deux-mains-geantes-sortant-du-canal-de-venise/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prioritynature.github.io/website/post/2017-05-15-deux-mains-geantes-sortant-du-canal-de-venise/</guid>
      <description>A l&#39;occasion de la Biennale de Venise de 2017, l&#39;artiste Lorenzo Quinn a érigé une sculpture à deux mains dans le célèbre Grand Canal de la ville. Les membres reposent contre l’hôtel Ca ’Sagredo. Cette œuvre, intitulé «Support» sert de rappel visuel déchirant de l&#39;élévation du niveau de la mer causée par le changement climatique. «Je voulais sculpter ce qui est considéré comme la partie techniquement la plus difficile du corps humain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nier un problème si les solutions pour le résoudre ne nous conviennent pas.</title>
      <link>https://prioritynature.github.io/website/post/2014-11-10-nier-un-probleme-si-les-solutions-pour-le-resoudre-ne-nous-conviennent-pas/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prioritynature.github.io/website/post/2014-11-10-nier-un-probleme-si-les-solutions-pour-le-resoudre-ne-nous-conviennent-pas/</guid>
      <description>Les recherches en psychologie sont très intéressantes pour comprendre pourquoi certains pensent que les activités humaines ne contribuent pas au réchauffement climatique, malgré les preuves du contraire. Une étude réalisée par Troy Campbell et Aaron Kay de l&#39;université de Duke propose une nouvelle idée intéressante : &amp;ldquo;l&#39;aversion aux solutions du problèmes&amp;rdquo;.
L&#39;idée principale est la suivante : les gens sont moins susceptibles de croire que quelque chose pose problème s&#39;ils ont «une aversion pour les solutions associées au problème».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Il était une fois un sac en plastique.»</title>
      <link>https://prioritynature.github.io/website/post/2012-07-10-il-etait-une-fois-un-sac-en-plastique/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://prioritynature.github.io/website/post/2012-07-10-il-etait-une-fois-un-sac-en-plastique/</guid>
      <description>Le dilemme de la gestion des déchets au Kirghizistan est un problème permanent pour le pays post-soviétique, et le dépotoir municipal de Bichkek ne reçoit presque aucune attention du gouvernement kirghize malgré le fait qu&#39;un écologiste ait qualifié la zone de catastrophe environnementale. Sans réglementation, le site a attiré des migrants des régions périphériques du Kirghizistan qui fouillent dans la décharge pour trouver des produits recyclables qui peuvent être revendus, s&#39;exposant ainsi aux déchets toxiques.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>